# Dissertações PPGEC

<div id="container">
    <div class="block"><span><a href="pdfs/Dissertacao001.pdf"><b>001 - </b>VULCANITOS ÁCIDOS DA PROVÍNCIA ÍGNEA TELES PIRES – SW DO CRÁTON AMAZÔNICO NA REGIÃO MÉDIO NOROESTE DE MATO GROSSO – ESTUDO PETROLÓGICO </a><br><br><b>Autor(a):</b> Maria Elisa Froes Batata</div>
    <div class="block"><span><a href="pdfs/Dissertacao002.pdf"><b>002 - </b>PETROLOGIA E GEOQUÍMICA DOS GRANITOS DA SUÍTE INSTRUSIVA VILA RICA E DO GRANITO RIO DOURADO - BORDA SUDESTE DO CRÁTON AMAZÔNICO (PROVÍNCIA AMAZÔNIA CENTRAL - ÁREA XINGÚ-IRICOUMÉ - NORDESTE DE MATO GROSSO) </a><br><br><b>Autor(a):</b> Rosilene Aparecida Padilha</div>
    <div class="block"><span><a href="pdfs/Dissertacao003.pdf"><b>003 - </b>VOLUÇÃO TECTONO-ESTRATIGRÁFICA DO GRUPO CUIABÁ NO ALINHAMENTO CANGAS-POCONÉ, BAIXADA CUIABANA, MATO GROSSO. </a><br><br><b>Autor(a):</b> Claudia do Couto Tokashiki</div>
    <div class="block"><span><a href="pdfs/Dissertacao004.pdf"><b>004 - </b>GEOQUIMICA DA INTRUSÃO MUTUM, COMPLEXO ALCALINO DE PLANALTO DA SERRA, MATO GROSSO. </a><br><br><b>Autor(a):</b> Elaine Bernadete Ganzer</div>
    <div class="block"><span><a href="pdfs/Dissertacao005.pdf"><b>005 - </b>DEPÓSITOS DE FOSFATO SEDIMENTAR, UMA ANÁLISE ESTRATIGRÁFICA DA FORMAÇÃO BOCAINA, FAZENDA RESSACA-MS VERSUS GRUPO ARARAS, FAZENDA SERRA AZUL-MT. </a><br><br><b>Autor(a):</b> Alessandra de Souza Rosa</div>
    <div class="block"><span><a href="pdfs/Dissertacao006.pdf"><b>006 - </b>CARACTERIZAÇÃO GEOQUÍMICA E GEOCRONOLOGIA DE ORTOGNAISSES ITACAIU, FAIXA PARAGUAI NA REGIÃO DE COCALINHO, LESTE DE MATO GROSSO </a><br><br><b>Autor(a):</b> Jamil Xavier dos Santos</div>
    <div class="block"><span><a href="pdfs/Dissertacao007.pdf"><b>007 - </b>CARACTERIZAÇÃO DE CAULINITA NATURAL E QUIMICAMENTE MODIFICADA COM URÉIA E APLICAÇÃO EM PROCESSO DE ADSORÇÃO COM METAIS PESADOS - CINÉTICA E TERMODINÂMICA DO PROCESSO </a><br><br><b>Autor(a):</b> Janaina Azevedo de Souza</div>
    <div class="block"><span><a href="pdfs/Dissertacao009.pdf"><b>009 - </b>CONTEXTO GEOLÓGICO DO GRANITO PASSAGEM - TERRENO PARAGUÁ, SW DO CRÁTON AMAZÔNICO - MATO GROSSO </a><br><br><b>Autor(a):</b> Gisely Carmo Jesus</div>
    <div class="block"><span><a href="pdfs/Dissertacao010.pdf"><b>010 - </b>CRESCIMENTO DE CRISTAIS DE CORÍNDON E ESMERALDA PELO MÉTODO DE EVAPORAÇÃO POR FLUXO </a><br><br><b>Autor(a):</b> Gislene da Silva Ribeiro</div>
    <div class="block"><span><a href="pdfs/Dissertacao011.pdf"><b>011 - </b>CARACTERIZAÇÃO QUÍMICA E ESTRUTURAL DAS TURMALINAS DO MUNICÍPIO DE COTRIGUAÇU – MT </a><br><br><b>Autor(a):</b> Ana Lucia dos Santos</div>
    <div class="block"><span><a href="pdfs/Dissertacao012.pdf"><b>012 - </b>FORMAÇÃO SERRA DO CAETÉ: REGISTRO DE GLACIAÇÃO NEOPROTEROZÓICA PRÉ-PUGA NA FAIXA PARAGUAI, REGUIÃO SW DE MATO GROSSO </a><br><br><b>Autor(a):</b> Gercino Domingos da Silva</div>
    <div class="block"><span><a href="pdfs/Dissertacao013.pdf"><b>013 - </b>O BATÓLITO GUAPOREÍ – UMA INTRUSÃO MESOPROTEROZÓICA DO COMPLEXO GRANITÓIDE PENSAMIENTO EM MATO GROSSO, SW DO CRÁTON AMAZÔNICO. </a><br><br><b>Autor(a):</b> Patricia Alves Nalon</div>
    <div class="block"><span><a href="pdfs/Dissertacao014.pdf"><b>014 - </b>GNAISSE TURVO – REGISTRO DE MAGMATISMO PALEOPROTEROZÓICO NO TERRENO PARAGUÁ – SUDOESTE DO CRATÓN AMAZÔNICO EM VILA BELA DA SANTÍSSIMA TRINDADE, MATO GROSSO. </a><br><br><b>Autor(a):</b> Fernando Lisboa Pinto de Figueiredo</div>
    <div class="block"><span><a href="pdfs/Dissertacao015.pdf"><b>015 - </b>CLASSIFICAÇÃO DE PEGMATITOS DO CENTRO-SUL DO ESTADO DE TOCANTINS: CARACTERIZAÇÃO QUÍMICA E MINERALÓGICA </a><br><br><b>Autor(a):</b> Hudson de Almeida Queiroz</div>
    <div class="block"><span><a href="pdfs/Dissertacao016.pdf"><b>016 - </b>UNCIONALIZAÇÃO DE NONTRONITA DO GRUPO SERRA DA MESA DO ESTADO DE TOCANTINS COM ASPERGILLUS NIGER E APLICAÇÃO EM PROCESSOS DE ADSORÇÃO COM O SISTEMA Cd /Pb </a><br><br><b>Autor(a):</b> Marcos Alberto de Carvalho</div>
    <div class="block"><span><a href="pdfs/Dissertacao017.pdf"><b>017 - </b>GEOLOGIA, PETROGRAFIA E GEOQUÍMICA DO ENXAME DE DIQUES MÁFICOS (SUÍTE INTRUSIVA HUANCHACA) NA REGIÃO DE VILA BELA DA SANTÍSSIMA TRINDADE (MT) – SW DO CRÁTON AMAZÔNICO </a><br><br><b>Autor(a):</b> Dinalva Brito Secolo</div>
    <div class="block"><span><a href="pdfs/Dissertacao018.pdf"><b>018 - </b>GEOLOGIA, GEOQUÍMICA E GEOCRONOLOGIA DOS SILLS MÁFICOS DA SUÍTE INTRUSIVA HUANCHACA NA PORÇÃO NORDESTE DA SERRA RICARDO FRANCO (MT) – SW DO CRATON AMAZÔNICO </a><br><br><b>Autor(a):</b> Gabrielle Aparecida de Lima</div>
    <div class="block"><span><a href="pdfs/Dissertacao019.pdf"><b>019 - </b>CARACTERIZAÇÃO DE BENTONITAS MODIFICADAS QUIMICAMENTE COM CLOROPROPIL E APLICAÇÃO EM PROCESSO DE REMOÇÃO DE Pb 2+ EM MEIO AQUOSO </a><br><br><b>Autor(a):</b> Josane do Nascimento Ferreira</div>
    <div class="block"><span><a href="pdfs/Dissertacao020.pdf"><b>020 - </b>GEOLOGIA, GEOQUÍMICA E GEOCRONOLOGIA DA SUÍTE INTRUSIVA SERRA DO BAÚ – ÊNFASE NO GNAISSE RIO FORTUNA - TERRENO PARAGUÁ, SW DO CRATON AMAZÔNICO – BRASIL </a><br><br><b>Autor(a):</b> Debora Almeida Faria</div>
    <div class="block"><span><a href="pdfs/Dissertacao021.pdf"><b>021 - </b>GEOQUÍMICA DE MINERAIS E ROCHAS IVANI SOUZA MELLO ARGILA DE OCORRÊNCIA DE ALTO DIAMANTINO – MT UTILIZADA PARA ADSORÇÃO DE CÁDMIO: ESTUDOS CINÉTICOS E TERMODINÂMICOS </a><br><br><b>Autor(a):</b> Ivani Souza Melo</div>
    <div class="block"><span><a href="pdfs/Dissertacao022.pdf"><b>022 - </b>DOMO DE LAVA PALEOPROTEROZÓICO GRUPO IRIRI NORDESTE DE MATO GROSSO. GEOLOGIA-GEOQUÍMICA E GEOCRONOLOGIA </a><br><br><b>Autor(a):</b> Mara Luiza Barros Pita Rocha</div>
    <div class="block"><span><a href="pdfs/Dissertacao023.pdf"><b>023 - </b>PLACERES DIAMANTÍFEROS DO RIO ITIQUIRA, MATO GROSSO, BRASIL. </a><br><br><b>Autor(a):</b> Elvio Figueiredo Santana</div>
    <div class="block"><span><a href="pdfs/Dissertacao024.pdf"><b>024 - </b>CARACTERIZAÇÃO E FUNCIONALIZAÇÃO DE ARGILA ESMECTITA DE ALTERAÇÃO BASÁLTICA E UTILIZAÇÃO NA REMOÇÃO DE CORANTE COM PROCESSO DE ADSORÇÃO: ESTUDO DA CINÉTICA E EQUILÍBRIO DO PROCESSO </a><br><br><b>Autor(a):</b> Jovana Marli Cogo</div>
    <div class="block"><span><a href="pdfs/Dissertacao025.pdf"><b>025 - </b>ARCABOUÇO TECTONO -ESTRATIGRÁFICO E MINERALIZAÇÕES AURÍFERAS DO GRUPO CUIABÁ NA FAIXA PARAGUAI NORTE, MT. </a><br><br><b>Autor(a):</b> Leo Adriano de Oliveira</div>
    <div class="block"><span><a href="pdfs/Dissertacao026.pdf"><b>026 - </b>TAXONOMIA DE OSTRACODES E FÁCIES SEDIMENTARES DAS FORMAÇÕES IRATI E ESTRADA NOVA, NAS REGIÕES DE ALTO GARÇAS (MT) E PORTELÂNDIA (GO) </a><br><br><b>Autor(a):</b> Ana Lidia Soares Bezerra da Silva</div>
    <div class="block"><span><a href="pdfs/Dissertacao027.pdf"><b>027 - </b>INTERCALAÇÃO E CARACTERIZAÇÃO DO INTERESTRATIFICADO CAULINITA-ILITA COM DMSO E APLICAÇÃO EM REMOÇÃO DE AZUL DE METILENO EM MEIO AQUOSO - CINÉTICA E TERMODINÂMICA DE ADSORÇÃO </a><br><br><b>Autor(a):</b> Ricardo Aparecido Rodrigues da Silva</div>
    <div class="block"><span><a href="pdfs/Dissertacao028.pdf"><b>028 - </b>ANÁLISE ESTATÍSTICA DE PARÂMETROS DE QUALIDADE DE ÁGUAS SUPERFICIAIS COMO INDICADORES DA GEOQUÍMICA DO SELÊNIO EM UMA MINA DE CARVÃO CANADENSE </a><br><br><b>Autor(a):</b> Emiliano Mendonca Silva</div>
    <div class="block"><span><a href="pdfs/Dissertacao029.pdf"><b>029 - </b>ADSORÇÃO DO CORANTE AZUL DE METILENO EM CAULINITA NATURAL E INTERCALADA COM ACETATO DE POTÁSSIO PROVENIENTES DA REGIÃO DE BOM JARDIM DE GOIÁS – GO. </a><br><br><b>Autor(a):</b> Silze Pires de Oliveira</div>
    <div class="block"><span><a href="pdfs/Dissertacao030.pdf"><b>030 - </b>PETROGRAFIA, GEOQUÍMICA E GEOCRONOLOGIA DA SUÍTE INTRUSIVA NOROAGRO, DIVISA MATO GROSSORONDÔNIA, SW DO CRÁTON AMAZÔNICO </a><br><br><b>Autor(a):</b> Rone Marcos Aparecido dos Santos</div>
    <div class="block"><span><a href="pdfs/Dissertacao031.pdf"><b>031 - </b>GEOQUÍMICA DE MINERAIS E ROCHAS ESTUDO DA ESPÉCIE CURATELLA AMERICANA L. (LIXEIRA) UTILIZADA COMO AGENTE BIOINDICADOR EM REGIÃO AURIFERA DO DISTRITO DE CANGAS EM POCONÉ / MT </a><br><br><b>Autor(a):</b> Raelita de Oliveira Resende</div>
    <div class="block"><span><a href="pdfs/Dissertacao032.pdf"><b>032 - </b>GEOLOGIA, PETROLOGIA E GEOCRONOLOGIA (PB-PB) DA FORMAÇÃO SERRA DA BOCAINA – TERRENO RIO APA – SUL DO CRÁTON AMAZÔNICO </a><br><br><b>Autor(a):</b> Ana Flavia Nunes Brittes</div>
    <div class="block"><span><a href="pdfs/Dissertacao034.pdf"><b>034 - </b>O EMPREGO DA VEGETAÇÃO NA PROSPECÇÃO DE MINERALIZAÇÕES AURÍFERAS NA BAIXADA CUIABANA, MATO GROSSO, BRASIL </a><br><br><b>Autor(a):</b> Elaine Rondini Ianoski</div>
    <div class="block"><span><a href="pdfs/Dissertacao035.pdf"><b>035 - </b>GEOLOGIA DA REGIÃO DA SERRA DA ESPERANÇA - PORTO MURTINHO (MS): ÊNFASE NO GRANITO CERRO PORÃ DO ARCO MAGMÁTICO AMOGUIJÁ – SUL DO CRÁTON AMAZÔNICO </a><br><br><b>Autor(a):</b> Dalila Pexe Plens</div>
    <div class="block"><span><a href="pdfs/Dissertacao036.pdf"><b>036 - </b>O DEPÓSITO DO PAPAGAIO, ALTERAÇÃO HIDROTERMAL, REGIME DE FLUIDOS, GEOQUÍMICA E IDADE, PROVÍNCIA AURÍFERA DE ALTA FLORESTA – MT. </a><br><br><b>Autor(a):</b> Marcelo Garcia Gale</div>
    <div class="block"><span><a href="pdfs/Dissertacao037.pdf"><b>037 - </b>ESTRATIGRAFIA DO DOMÍNIO INTERNO DA FAIXA PARAGUAI NA REGIÃO DE NOVA XAVANTINA, LESTE DE MATO GROSSO </a><br><br><b>Autor(a):</b> Mariarosa Fernandes de Sousa</div>
    <div class="block"><span><a href="pdfs/Dissertacao038.pdf"><b>038 - </b>RANITO ENCANTADA: REGISTRO DE UMA INTRUSÃO PERALUMINOSA NA PROVÍNCIA RONDONIANA-SAN IGNACIO, SW DO CRÁTON AMAZÔNICO-MT. </a><br><br><b>Autor(a):</b> Brena Verginassi Nascimento</div>
    <div class="block"><span><a href="pdfs/Dissertacao039.pdf"><b>039 - </b>ESTUDOS DE INCLUSÕES FLUIDAS EM VEIOS DE QUARTZO ASSOCIADOS AO GRANITO NHANDU NO DEPÓSITO DE OURO TRAIRÃO - PROVÍNCIA AURÍFERA ALTA FLORESTA – MT </a><br><br><b>Autor(a):</b> Maria Aparecida Domingues Dias</div>
    <div class="block"><span><a href="pdfs/Dissertacao040.pdf"><b>040 - </b>ESTRATIGRAFIA DE SEQUÊNCIAS DO GRUPO CUIABÁ, FAIXA PARAGUAI NORTE, MATO GROSSO </a><br><br><b>Autor(a):</b> Vinicius Beal</div>
    <div class="block"><span><a href="pdfs/Dissertacao041.pdf"><b>041 - </b>OTIMIZAÇÃO DO PROCESSO DE ADSORÇÃO DE AZUL DE METILENO EM ZEÓLITA A SINTETIZADA A PARTIR DE UMA NOVA OCORRÊNCIA DE CAULIM DA REGIÃO DE BOM JARDIM DE GOIÁS – GO. </a><br><br><b>Autor(a):</b> Weber Lara Lima da Silva</div>
    <div class="block"><span><a href="pdfs/Dissertacao042.pdf"><b>042 - </b>CONTRIBUIÇÃO A LITOGEOQUÍMICA DAS ROCHAS DO ENTORNO DA COMUNIDADE SANTA ELISA, CASTANHEIRA, MATO GROSSO. </a><br><br><b>Autor(a):</b> Eline Marcia de Jesus Silva</div>
    <div class="block"><span><a href="pdfs/Dissertacao043.pdf"><b>043 - </b>O SISTEMA SERRA DO CAETE-PUGA CRIOGENIANO DA COBERTURA PLATAFORMAL DO CRATON AMAZONICO (BORDA SUL) </a><br><br><b>Autor(a):</b> Renan Alex da Silva Grillaud</div>
    <div class="block"><span><a href="pdfs/Dissertacao044.pdf"><b>044 - </b>O DEPÓSITO DE OURO ZÉ VERMELHO DA PROVÍNCIA AURÍFERA ALTA FLORESTA: UMA TIPOLOGIA DE DEPÓSITO DE PREENCHIMENTO DE ZONA DE FALHA. </a><br><br><b>Autor(a):</b> Bruna Jessica Pajanoti</div>
    <div class="block"><span><a href="pdfs/Dissertacao045.pdf"><b>045 - </b>GEOQUÍMICA E GEOCRONOLOGIA U-Pb (SHRIMP) DE GRANITOS DA REGIÃO DE PEIXOTO DE AZEVEDO – PROVÍNCIA AURÍFERA DE ALTA FLORESTA – MT </a><br><br><b>Autor(a):</b> Fernanda Rodrigues da Silva</div>
    <div class="block"><span><a href="pdfs/Dissertacao046.pdf"><b>046 - </b>GRANITO MORRINHOS – MAGMATISMO DA SUÍTE INTRUSIVA PENSAMIENTO – TERENO PARAGUÁ – SUDOESTE DO CRÁTON AMAZÔNICO </a><br><br><b>Autor(a):</b> Ohana Franca</div>
    <div class="block"><span><a href="pdfs/Dissertacao047.pdf"><b>047 - </b>GEOLOGIA E PETROGRAFIA DO GRUPO ALTO JAURU, NA REGIÃO DA FAZENDA RETIRO, SW DO CRÁTON AMAZÔNICO – EVIDÊNCIAS DE UM PRISMA ACRESCIONÁRIO ESTATERIANO </a><br><br><b>Autor(a):</b> Flavia Regina Pereira dos Santos</div>
    <div class="block"><span><a href="pdfs/Dissertacao048.pdf"><b>048 - </b>A SEDIMENTAÇÃO NEOCRETÁCEA E A INFLUÊNCIA TECTÔNICA NA BACIA DE POXORÉO, MATO GROSSO. </a><br><br><b>Autor(a):</b> Danilo Guilherme Queiroz Ribeiro da Silva</div>
    <div class="block"><span><a href="pdfs/Dissertacao049.pdf"><b>049 - </b>PETROGRAFIA, GEOQUÍMICA E GEOCRONOLOGIA SM/ND DAS ROCHAS DO COMPLEXO MÁFICO – ULTRAMÁFICOS TRINCHEIRA - DIVISA MATO GROSSORONDÔNIA, SW DO CRÁTON AMAZÔNICO </a><br><br><b>Autor(a):</b> Regiane Ferreira de Oliveira</div>
    <div class="block"><span><a href="pdfs/Dissertacao050.pdf"><b>050 - </b>EVOLUÇÃO PALEOAMBIENTAL EM SALINAS DA NHECOLÂNDIA NO HOLOCENO SUPERIOR, PANTANAL SULMATOGROSSENSE </a><br><br><b>Autor(a):</b> Barbara Fernandes Becker</div>
    <div class="block"><span><a href="pdfs/Dissertacao051.pdf"><b>051 - </b>CONTROLE ESTRUTURAL E ESTUDO DAS INCLUSÕES FLUÍDAS DOS GARIMPOS DA REGIÃO DE TERRA NOVA DO NORTE E NOVA SANTA HELENA, PROVÍNCIA AURÍFERA ALTA FLORESTA, CRÁTON AMAZÔNICO. </a><br><br><b>Autor(a):</b> Jonas Mangoni Rambo</div>
    <div class="block"><span><a href="pdfs/Dissertacao052.pdf"><b>052 - </b>CARACTERIZAÇÃO ESTRUTURAL DO DOMÍNIO INTERNO DA FAIXA PARAGUAI NA REGIÃO DE CANGAS, PORÇÃO CENTROSUL DO ESTADO DE MATO GROSSO. </a><br><br><b>Autor(a):</b> Bruno de Siqueira Costa</div>
    <div class="block"><span><a href="pdfs/Dissertacao053.pdf"><b>053 - </b>FÁCIES SEDIMENTARES E ESTRATIGRAFIA DA BACIA DO CAMBAMBE, CHAPADA DOS GUIMARÃES, MATO GROSSO, BRASIL. </a><br><br><b>Autor(a):</b> Caiubi Emanuel Souza Kuhn</div>
    <div class="block"><span><a href="pdfs/Dissertacao054.pdf"><b>054 - </b>CARACTERIZAÇÃO DE MATERIAL LATERÍTICO DO PLANALTO E CHAPADA DOS GUIMARÃES – MT POR EDX, XRD E ESPECTROSCOPIA MÖSSBAUER. </a><br><br><b>Autor(a):</b> Ana Paula Montezuma Silva</div>
    <div class="block"><span><a href="pdfs/Dissertacao055.pdf"><b>055 - </b>DEFORMAÇÃO POLIFÁSICA E METAMORFISMO DO GRUPO CUIABÁ NA REGIÃO DE POCONÉ (MT), CINTURÃO DE DOBRAS E CAVALGAMENTOS PARAGUAI </a><br><br><b>Autor(a):</b> Bruno Rodrigo Vasconcelos</div>
    <div class="block"><span><a href="pdfs/Dissertacao056.pdf"><b>056 - </b>GRANITO TAQUARAL: EVIDÊNCIAS DE UM ARCO MAGMÁTICO OROSIRIANO NO SUL DO CRÁTON AMAZÔNICO NA REGIÃO DE CORUMBÁ – MS </a><br><br><b>Autor(a):</b> Leticia Alexandre Redes</div>
    <div class="block"><span><a href="pdfs/Dissertacao057.pdf"><b>057 - </b>GEOLOGIA, GEOCRONOLOGIA U-PB E SM-ND E PETROLOGIA DO MIGMATITO FURNA AZUL: IMPLICAÇÕES SOBRE A EVOLUÇÃO CRUSTAL MESOPROTEROZOICA DA OROGENIA SAN IGNÁCIO – SW DO CRÁTON AMAZÔNICO </a><br><br><b>Autor(a):</b> Newton Diego Couto do Nascimento</div>
    <div class="block"><span><a href="pdfs/Dissertacao058.pdf"><b>058 - </b>GEOLOGIA, DEFORMAÇÃO E IDADE (U-Pb) DO GRUPO CAMPANÁRIO, SEQUÊNCIA METASSEDIMENTAR MESOPROTEROZOICA NO TERRENO RIO APA, SUL DO CRÁTON AMAZÔNICO </a><br><br><b>Autor(a):</b> Rafael Ferreira Cabrera</div>
    <div class="block"><span><a href="pdfs/Dissertacao059.pdf"><b>059 - </b>EVIDÊNCIAS DO LINEAMENTO TRANSBRASILIANO NA REGIÃO NORDESTE DE MATO GROSSO DO SUL: ASPECTOS LITO-ESTRUTURAIS E AEROGEOFÍSICOS (MAGNETOMETRIA E GRAVIMETRIA) </a><br><br><b>Autor(a):</b> Francisco Abel Pompeu de Campos</div>
    <div class="block"><span><a href="pdfs/Dissertacao060.pdf"><b>060 - </b>MAGMATISMO CÁLCIO - ALCALINO CALIMIANO NO EMBASAMENTO DO TERRENO JAURU (PROVÍNCIA RONDONIANA SAN IGNÁCIO), CRATON AMAZÔNICO: GEOQUÍMICA E GEOCRONOLOGIA Sm-Nd E U/Pb </a><br><br><b>Autor(a):</b> Frankie James Serrano Fachetti</div>
    <div class="block"><span><a href="pdfs/Dissertacao061.pdf"><b>061 - </b>CONTRIBUIÇÃO À GEOLOGIA, PETROGRAFIA E GEOQUÍMICA DOS DIQUES MÁFICOS DA PORÇÃO CENTRO LESTE DE RONDÔNIA – SUDOESTE DO CRÁTON AMAZÔNICO </a><br><br><b>Autor(a):</b> Gil Barreto Trindade Netto</div>
    <div class="block"><span><a href="pdfs/Dissertacao062.pdf"><b>062 - </b>GRANITO SÃO DOMINGOS: REGISTRO DE MAGMATISMO PÓS-TECTÔNICO DO ORÓGENO INTRACONTINENTAL AGUAPEÍ – SW DO CRÁTON AMAZÔNICO </a><br><br><b>Autor(a):</b> Luzia Helena Siqueira</div>
    <div class="block"><span><a href="pdfs/Dissertacao063.pdf"><b>063 - </b>PETROLOGIA, GEOCRONOLOGIA (U-Pb SHRIMP) E GEOLOGIA ISOTÓPICA (Sm-Nd) DO GRANITO AQUIDABÃ-ARCO MAGMÁTICO AMOGUIJÁ-TERRENO RIO APA-SUL DO CRÁTON AMAZÔNICO. </a><br><br><b>Autor(a):</b> Shayenne Fontes Nogueira</div>
    <div class="block"><span><a href="pdfs/Dissertacao064.pdf"><b>064 - </b>EVIDÊNCIAS DE FUSÃO PARCIAL NAS ROCHAS DO COMPLEXO NOVA MONTE VERDE, PARTE SUL DO CRÁTON AMAZÔNICO, NORTE DO ESTADO DE MATO GROSSO </a><br><br><b>Autor(a):</b> Ana Carolina Gauer Marques</div>
    <div class="block"><span><a href="pdfs/Dissertacao065.pdf"><b>065 - </b>EVIDÊNCIAS PETROGRÁFICA, GEOQUÍMICA E GEOCRONOLÓGICA DO MAGMATISMO ALCALINO DO ARCO MAGMÁTICO DE GOIÁS NA REGIÃO DE COCALINHO, NA PORÇÃO LESTE DO ESTADO DE MT </a><br><br><b>Autor(a):</b> Jennifer Cardoso Farias Almada</div>
    <div class="block"><span><a href="pdfs/Dissertacao066.pdf"><b>066 - </b>GEOQUÍMICA E GEOCRONOLOGIA DOS GRANITOS RAPAKIVI E ROCHAS ASSOCIADAS DA PORÇÃO CENTRO OESTE DO BATÓLITO SERRA DA PROVIDÊNCIA, SW DO CRÁTON AMAZÔNICO, RONDÔNIA, BRASIL </a><br><br><b>Autor(a):</b> Manoel Augusto Correa da Costa</div>
    <div class="block"><span><a href="pdfs/Dissertacao067.pdf"><b>067 - </b>PETROGRAFIA, LITOQUÍMICA E GEOCRONOLOGIA DOS ENCLAVES HOSPEDADOS NAS ROCHAS VULCÂNICAS E PLUTÔNICAS DO SUPERGRUPO UATUMÃ, NE DE MATO GROSSO </a><br><br><b>Autor(a):</b> Joao Tarelow Neto</div>
    <div class="block"><span><a href="pdfs/Dissertacao068.pdf"><b>068 - </b>FRONT SAN DIABLO NA REGIÃO DE MIRAFLORES – BOLÍVIA: ESTRATIGRAFIA E IMPLICAÇÕES TECTÔNICA </a><br><br><b>Autor(a):</b> Ingrid Moerschberger Nedel</div>
    <div class="block"><span><a href="pdfs/Dissertacao069.pdf"><b>069 - </b>CERRO UYARANI - UMA JANELA ESTRUTURAL PRÉ-CAMBRIANA CAMBRIANA NO ALTIPLANO BOLIVIANO: PETROGÊNESE E SIGNIFICADO TECTÔNICO ORIENTADORA MARIA ZÉLIA AGUIAR DE SOUSA </a><br><br><b>Autor(a):</b> Juliana Rezende de Oliveira</div>
    <div class="block"><span><a href="pdfs/Dissertacao070.pdf"><b>070 - </b>GRANITO SÃO FRANCISCO E FORMAÇÃO SERRA DA BOCAINA: EVIDÊNCIAS DE MAGMATISMO OROSIRIANO EM ARCO MAGMÁTICO CONTINENTAL - TERRENO RIO APA- SUL DO CRÁTON AMAZÔNICO </a><br><br><b>Autor(a):</b> Cinthya de Deus Souza</div>
    <div class="block"><span><a href="pdfs/Dissertacao071.pdf"><b>071 - </b>PETROGRAFIA, LITOQUÍMICA E GEOCRONOLOGIA (U-Pb) DAS ROCHAS HIPABISSAIS DO GRANITO SÃO VICENTE NA REGIÃO DO PARQUE ESTADUAL ÁGUAS QUENTES, MATO GROSSO. </a><br><br><b>Autor(a):</b> Giulia Guimaraes Barbosa Trivelli</div>
    <div class="block"><span><a href="pdfs/Dissertacao072.pdf"><b>072 - </b>GEOQUÍMICA E GEOCRONOLOGIA DO GRANITO ARAGÃO – PROVÍNCIA AURÍFERA DE ALTA FLORESTA, CRÁTON AMAZÔNICO - MT </a><br><br><b>Autor(a):</b> Samantha Evelyn Max Dezula</div>
    <div class="block"><span><a href="pdfs/Dissertacao073.pdf"><b>073 - </b>PROVENIÊNCIA E EXUMAÇÃO DA FORMAÇÃO JAURU: EVIDÊNCIAS COM BASE EM DADOS U-Pb EM ZIRCÕES DETRÍTICOS E TRAÇOS DE FISSÃO EM ZIRCÃO </a><br><br><b>Autor(a):</b> Kettilin Diane Menoncello</div>
    <div class="block"><span><a href="pdfs/Dissertacao074.pdf"><b>074 - </b>PALINOESTRATIGRAFIA E PALEOAMBIENTES DA FORMAÇÃO SOLIMÕES, POÇOS 1AS-34-AM E 1AS-31-AM, BORDA NOROESTE DA BACIA DO SOLIMÕES </a><br><br><b>Autor(a):</b> Karina Eloiza Kachniasz</div>
    <div class="block"><span><a href="pdfs/Dissertacao075.pdf"><b>075 - </b>PETROGRAFIA E DIAGÊNESE DA FORMAÇÃO PIMENTA BUENO - BACIA DOS PARECIS, RONDÔNIA </a><br><br><b>Autor(a):</b> Jessica Melanya Sisti de Paiva</div>
    <div class="block"><span><a href="pdfs/Dissertacao076.pdf"><b>076 - </b>QUIMICA MINERAL, GEOCRONOLOGIA U-Pb E ISÓTOPOS Lu-Hf DE MEGACRISTAIS DE ZIRCÃO NA ZONA INTERNA DA FAIXA BRASÍLIA COMO INDICADORES PETROGENETICOS E DE PROVINIÊNCIA. </a><br><br><b>Autor(a):</b> Felipe Brito dos Santos</div>
    <div class="block"><span><a href="pdfs/Dissertacao077.pdf"><b>077 - </b>GRANITO COIMBRA: PORÇÃO NORTE DA SUÍTE INTRUSIVA ALUMIADOR NA REGIÃO DE CORUMBÁ (MS) - TERRENO RIO APA </a><br><br><b>Autor(a):</b> Gabriela dos Santos</div>
    <div class="block"><span><a href="pdfs/Dissertacao078.pdf"><b>078 - </b>CONTROLE LITO-ESTRUTURAL E CARACTERIZAÇÃO AEROGEOFÍSICA DO COMPLEXO ALCALINO PLANALTO DA SERRA </a><br><br><b>Autor(a):</b> Gabriel Luiz Zaffari</div>
    <div class="block"><span><a href="pdfs/Dissertacao079.pdf"><b>079 - </b>THE Ag-Au PALLANCATA MINE: A LOW-SULPHIDATION EPITHERMAL SYSTEM IN SOUTHERN PERU. </a><br><br><b>Autor(a):</b> Neper Klein Condori Gutierrez</div>
    <div class="block"><span><a href="pdfs/Dissertacao080.pdf"><b>080 - </b>PETROGRAFIA DAS ROCHAS METAMÓRFICAS DA REGIÃO DE SÃO VALÉRIO DA NATIVIDADE (TO) E LITOQUÍMICA E GEOCRONOLOGIA DOS GNAISSES </a><br><br><b>Autor(a):</b> Gilliard Medeiros Borges</div>
    <div class="block"><span><a href="pdfs/Dissertacao081.pdf"><b>081 - </b>CONTEXTO GEOLÓGICO E HISTÓRIA DEFORMACIONAL DO GRANITO INDIAVAÍ - SW DO CRATON AMAZÔNICO </a><br><br><b>Autor(a):</b> Danielle Cristine da Silva</div>
    <div class="block"><span><a href="pdfs/Dissertacao082.pdf"><b>082 - </b>ESTUDO DE MINERAIS PESADOS, ANÁLISE MORFOLÓGICA E DATAÇÃO U-Pb POR ICPMS-LA DE ZIRCÃO DETRÍTICO - PROVENIÊNCIA DOS METASEDIMENTOS DO GRUPO CUIABÁ, FAIXA PARAGUAI NORTE-MT </a><br><br><b>Autor(a):</b> Raiza de Sousa Batalha</div>
    <div class="block"><span><a href="pdfs/Dissertacao084.pdf"><b>084 - </b>ORIGIN AND EVOLUTION OF CARBONACEOUS PHYLLITES FROM PERESOPOLIS DEPOSIT, PARAGUAY BELT, MID-WEST BRAZIL </a><br><br><b>Autor(a):</b> Talitta Nunes Manoel</div>
    <div class="block"><span><a href="pdfs/Dissertacao085.pdf"><b>085 - </b>RECONSTRUÇÃO DA PAISAGEM PANTANEIRA DA REGIÃO DE POCONÉ DURANTE O HOLOCENO </a><br><br><b>Autor(a):</b> Edvaldo Jose de Oliveira</div>
    <div class="block"><span><a href="pdfs/Dissertacao086.pdf"><b>086 - </b>AGE, PROVENANCE AND TECTONIC SETTING FROM SOUTHERN PORTION OF THE CUIABÁ GROUP: IMPLICATIONS FOR THE EVOLUTION OF THE PARAGUAI BELT </a><br><br><b>Autor(a):</b> Guilherme Francisco Ferreira Pelosi</div>
    <div class="block"><span><a href="pdfs/Dissertacao087.pdf"><b>087 - </b>ORIGEM E EVOLUÇÃO DO SISTEMA DE FLUIDOS RELACIONADOS À DEPOSIÇÃO DOS VEIOS RATO, TATÁ E OTTA DO DEPÓSITO DE OURO DE SANTA CECÍLIA, PORÇÃO CENTRO-SUL DA PROVÍNCIA AURÍFERA DE ALTA FLORESTA (PAAF) NO SUDOESTE DO CRÁTON AMAZÔNICO. </a><br><br><b>Autor(a):</b> Antonio Gabriel Fornarolli Felber</div>
    <div class="block"><span><a href="pdfs/Dissertacao088.pdf"><b>088 - </b>SUÍTE FAZENDA MATÃO - COMPLEXO MÁFICOULTRAMÁFICO OROSIRIANO NO BLOCO RIO APA: IMPLICAÇÕES PARA EVOLUÇÃO CRUSTAL DO SUL DO CRÁTON AMAZÔNICO </a><br><br><b>Autor(a):</b> Jessica Torretti da Costa</div>
    <div class="block"><span><a href="pdfs/Dissertacao089.pdf"><b>089 - </b>O DEPÓSITO EPITERMAL DE MANGANÊS DE ÁGUAS CLARAS: TEXTURA MINERAL, CARACTERIZAÇÃO DE FLUIDOS E IDADE U-PB DA ROCHA HOSPEDEIRA </a><br><br><b>Autor(a):</b> Uendel Chaves Barroso</div>
    <div class="block"><span><a href="pdfs/Dissertacao090.pdf"><b>090 - </b>PETROLOGIA E GEOCRONOLOGIA U-Pb (SHRIMP) E SmNd DO GRANITO BETEL: MAGMATISMO DE ARCO CONTINENTAL DA OROGENIA SAN IGNÁCIO - SW DO CRÁTON AMAZÔNICO. </a><br><br><b>Autor(a):</b> Meice Mendes </div>
    <div class="block"><span><a href="pdfs/Dissertacao097.pdf"><b>097 - </b>PETROLOGIA E GEOCRONOLOGIA (U-Pb) DA SUÍTE CAAPUCÚ – SUL DO PARAGUAI: MAGMATISMO PÓS-TECTÔNICO RELACIONADO À EVOLUÇÃO DE UMA FAIXA MÓVEL BRASILIANA </a><br><br><b>Autor(a):</b> Amanda Figueiredo Granja Dorileo Leite</div>
    <div class="block"><span><a href="pdfs/Dissertacao098.pdf"><b>098 - </b>PETROLOGIA DAS SUCESSÕES VULCÂNICAS DO GRUPO COLÍDER NA REGIÃO ENTRE GUARANTÃ DO NORTE E A SERRA DO CACHIMBO, MATO GROSSO, BRASIL </a><br><br><b>Autor(a):</b> Fernanda Silva Santos</div>
    <div class="block"><span><a href="pdfs/Dissertacao101.pdf"><b>101 - </b>GEOCRONOLOGIA U-Pb LA-ICP-MS EM ZIRCÕES DETRÍTICOS DA FORMAÇÃO DARDANELOS – PORÇÃO CENTRAL DO GRÁBEN DO CAIABIS: PROVENIÊNCIA E AMBIENTE TECTÔNICO </a><br><br><b>Autor(a):</b> Mariana de Assuncao Rodrigues</div>
    <div class="block"><span><a href="pdfs/Dissertacao102.pdf"><b>102 - </b>GEOLOGIA E PROVENIÊNCIA DO GRUPO PASO PINDÓ: REMANESCENTE SUPRACRUSTAL DA FAIXA PARAGUARÍ – SUL DO PARAGUAI </a><br><br><b>Autor(a):</b> Uly Gabrielle Marangoni de Paula</div>
    <div class="block"><span><a href="pdfs/Dissertacao103.pdf"><b>103 - </b>O USO DA ELETRORRESISTIVIDADE 2D COMO FERRAMENTA DE INVESTIGAÇÃO GEOAMBIENTAL EM ÁREA DE ATERRO SANITÁRIO NO MUNICÍPIO DE CUIABÁ </a><br><br><b>Autor(a):</b> Lucas Arruda Viana Santos Anjos</div>
    <div class="block"><span><a href="pdfs/Dissertacao104.pdf"><b>104 - </b>GEOQUÍMICA DO DIQUES MÁFICOS DA REGIÃO LESTE DA PROVINCIA AURÍFERA ALTA FLORESTA: INFERÊNCIAS SOBRE A FONTE MANTÉLICA E IMPLICAÇÕES GEODINÂMICAS </a><br><br><b>Autor(a):</b> Guilheme Mene Ale Primo</div>
    <div class="block"><span><a href="pdfs/Dissertacao105.pdf"><b>105 - </b>PETROLOGIA DAS ROCHAS VULCÂNICAS E GRANÍTICAS DA REGIÃO DE SANTANINHA, SE DO CRÁTON AMAZÔNICO: IMPLICAÇÕES PARA O ENTENDIMENTO DE ASSOCIAÇÕES VULCANO-PLUTÔNICAS OROSIRIANAS DO ESCUDO BRASIL CENTRAL </a><br><br><b>Autor(a):</b> Luisa Gomes Braga</div>
    <div class="block"><span><a href="pdfs/Dissertacao107.pdf"><b>107 - </b>CANAMÃ: MAGMATISMO INTRACONTINENTAL ECTASIANO NA PROVÍNCIA RIO NEGRO JURUENA-SW DO CRÁTON AMAZÔNICO </a><br><br><b>Autor(a):</b> Débora Vieira Rufino Santos</div>
    <div class="block"><span><a href="pdfs/Dissertacao111.pdf"><b>111 - </b>GNAISSE SHANGRI-LÁ - COMPLEXO CHIQUITANIA: MAGMATISMO DE ARCO DE ILHA ESTATERIANO - TERRENO PARAGUÁ - SW do Cráton Amazônico </a><br><br><b>Autor(a):</b> Sebastião Vinicius Neves Silva</div>
    <div class="block"><span><a href="pdfs/Dissertacao114.pdf"><b>114 - </b>AEROMAGNETOMETRIA E AEROGAMAESPECTROMETRIA APLICADA AO ESTUDO LITO-ESTRUTURAL DO GRUPO CUIABÁ </a><br><br><b>Autor(a):</b> Sérgio Raffael Silva Iocca</div>
</div>
